[轉載] 廢老看抗爭（四）：一個只有年輕抗爭者擔憂的問題：比差佬逗

【廢老應該反思：你每缺席一場抗爭運動，其實都係直接增加年輕抗爭者嘅風險】

729上環衝突，可能又係有好多方面可以討論分析，但呢個我卻想先分享一個故事。話說我個Friend響夢遊夢醒途中，聽得最多準備歸家嘅年青人討論嘅，幾乎都係同一個問題：就係點樣避過差佬逗。有人叫個比較年長少少嘅犧牲自己比差佬搜身掩護其他細個嘅閃走，有人講笑話一個著黑衫一個著白衫扮打交，等白衫果個走得甩──雖然內容好似講笑，但你係完全感受到果種擔憂嘅氣氛。

當中有個直頭明言：「我唔怕差佬打、只怕比差佬逗」。可能因為打一身，只係肉體之痛，比差佬逗，唔單止係精神上嘅折磨，亦覺得若果因此而被拉係極之唔抵之餘，仲可能因為驚動到家人而惹來一大堆麻煩。

跟住我個Friend突然醒覺，由6月開始嘅一連串抗爭入面，佢成日有意無意間都會聽倒一個年輕抗爭者好重視、不停更新嘅訊息，就係邊個港鐵站會有差佬埋伏。對於我個Friend黎講，呢樣嘢從來都係多餘。點解？因為作為一個廢老大叔，當佢一離開現場，就算遇到差佬，比人查證搜身嘅機會仍然係極低；響現場只要佢換一換衫，基本上係立刻可以融入一班平民入面，不著痕跡。

但如果一個細路響星期六、日夜媽媽先番屋企呢？無論你著咩色衫，佢被逗嘅機會都係極高。

點解會咁？其實都已講到口臭。由6月9日去到今日為止，唔該大家去現場睇下響9點過後，所有參與留守抗爭嘅25歲以下年輕人，長期都係超過９成──比著我係差佬，都唔會浪費時間查老嘢，專逗學生就得啦！

聽到呢度，作為一個大叔、大嬸，你地有無多少覺得羞愧？就係因為你地嘅抗爭潔癖又好、有頭家揹住唔敢冒險又好、怕攰聽朝一早要番工又好，長期缺席比較激進嘅抗爭運動、拒絕留到最後，結果就係令到年輕抗爭者長期暴露於危險中；

喂，而家唔係叫你一定要同班細路衝擊擲嘢（其實每一場抗爭有好Q多和理非嘢可以做），就算你響現場只係幫手收拾啲物資，降低年輕人被搜身嘅風險；甚至齋企響度，幫手拉高番個參加者平均年齡，等差佬唔會獨沽一味專搞𡃁仔，經已係功德圓滿。

再退一步，如果你真係受條件所限，參加唔倒呢啲抗爭，多啲為年輕人去諗，等佢地從抗爭前線退落黎之時，車番屋企又好、響你屋企樓下個車站屌走差佬又好──經已唔敢同佢地一齊衝，盡量幫下手做掩護，呢個係我地呢班廢中廢老，欠咗年輕人要還嘅一筆債。

推

幫手打下cover 都好

自推

push

我明白有好多和理非風險承受力低，但依樣嘢都唔係咁難做姐

推

8月5號齊罷工

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

天水圍係一個良好嘅示範

光復香港 時代革命

諗定撤退路線，儘量坐巴士

其實最好喺現場附近

盡幫啦

屌，啲狗永遠咬後生既，岩岩睇live旺角，成班中年人屌狗，班狗一個都唔查佢地呀

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

我都算後生嘅

或者我應該講咬細路至年青人
講緊中學班𡃁仔至大學廿幾歲個啲

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

見到都有唔少爸媽接仔女放學 好感動呀！
睇片，係沙田同元朗都見到同一個antie 企係狗仔前面屌狗 堅揪！
其實成場運動就係唔同人係唔同崗位行多步 用你嘅方法同資源去cover 街上嘅年輕示威者

85唔返工

我重係二字頭 細路毒撚樣

推，支持罷工